再QE機會大唔大？

個人認為就算推都只利好美國，對中港影響不大！
但我認為唔會再推
大家討論下

會推

Why

冇人講？

99.99%到

如果打貿易戰點會希望自己嘅貨幣太過強勢
利申：9up

QE 係特效藥, 唔可以當飯食
再QE 只係再一次透支
咁玩落去美元真係遲早玩完

想問日元玩完未?
EUR 呢?
CNY呢?

on 99 講緊再QE, 唔係第一次QE 呀白痴仔
日元就係QE 過度, 玩到已經無咗央行自己調節能力,
變晒做供求定價.

美元咁樣玩好危險, 世界第一大國唔可以完全無力去平衡自己貨幣
你自己睇下資產價格、金價
再玩多次QE 只會令美金更多唔值錢, 計長遠唔會係好事

機會大但冇效
仲會製造新問題

中國都一齊QE?

對香港經濟 , 股市 , 樓市有什麼影響？

日元仲係咁升,而且，有咩自由貨幣係唔跟供求定價架？？？

EUR 再qe 啦，死左未？

美金值唔值錢係睇相對
全世界qe 物價就會升，美金唔qe 就會升爆廠，到時出口唔到又係好事？
你就真係on99 啦

美元升到無頂

其實歐元 日元 人民幣 都一起印

不如強制戶口現金封頂，轉做電子化廢除紙張，將床下底既時拎返哂出黎，拎富豪將現金化為資產

全世界一齊QE 印銀紙
最后資産價格升升升，
到有樓係手就富者越富， 冇樓就窮者越窮

1定會！美國唔夠流通性！

QE嘅錢落唔到實體經濟
仲因為太低息，令房產價值大升
令資金嚴重錯配，做少啲為妙

EXACTLY

睇個樣應該趕唔切 美國而家未衰退
到佢衰退差唔多到個陣又開始滯帳

你去Fed個網站有答案
最近幾星期已經偷偷開始左擴大balance sheet

上面仲用傳統經濟學去睇。而家已經係負利率新時代
俾你會渣負利率既歐元日元。定政策風險高既人民幣。定低息既美元

所以咪話佢柒囉
仲只係夠膽偷偷地負皮唔夠膽覆

我相信黎緊幾年會係低息。低通脹。但資產價格 房價 債價 持續彭脹年代，d水拎晒去鬥買資產
其實全世界都需要一次時代革命..

美國本土生產嘅嘢
如大豆、石油係剛需嚟，點樣出口唔到法
同埋日、歐要去到負利率係因為經濟無增長
美國本土有增長又接近全民就業
再QE嫌資產價格未夠高
定想個波快啲爆

佢唔會玩完，D低端中產就一定玩L完，佢地D cash saving 會貶值，但又唔夠窮扲 gov subsidy，又唔夠有錢去轉D錢去有增長潛力嘅實物-樓。

買金？唔係唔得，不過你如果唔係世界大戰其實無咩用，大戰嘅話果小小金仲可能會引黎殺身之禍。

申利：有買小小金

剛需
你講到得美國有得賣咁
貴一倍就立即無人買, 轉買另一個國家啦

你講緊係應唔應該做。唔係佢會唔會做
佢已講明會擴大番資產負債表。睇黎就算唔減息都唔會加到息同收水

最近Fed放水好似係市場唔夠美元
好似係俾其他國家搶晒
(例如歐盟搶美元令到歐元跌， 有利歐盟出口)
所以要放水穩定市場
有錯希望巴打指正

不如你學多啲先出嚟獻醜
沙特近年已經係用庫存支撐產量令石油價格唔會大幅上脹
你以為仲有得揀？
加上環球石油都係用美元計價
美元升產油國係賺多咗

大豆唔買美國有得揀？
有嘅中國唔駛咁煩
得嘅，俾中間人過河濕腳囉

係喎係喎
咁美國農民唔洗政府補貼啦
立即加價10倍, 賺到笑
反正剛需,唔買唔得

美元升產油國係賺多咗
美元升既後果係油價跌呀,柒頭

柒到極點

佢似係聞到浸味要放水預防就真
但家陣都未出事就放
真係出事佢仲有幾多子彈

美國又唔係順差國

中國anytime 都放緊水

點解你地無提過美國內需佔gdp七成呢樣咁重要嘅嘢

所以之前格林斯潘咪放風話美國都可以負利率
睇怕下一次經濟危機 負利率就會出現

其實呢，不如你自己了解吓美國大豆有咩作用
點解中國迫住都要入先

美元強、油價跌
但環球對原油需求由發展中帶動而不斷上脹
即便過去幾年美元相強強勢亦然
閣下如何武斷美元強、油價跌一定賺少咗？

若果一間以英鎊或港元計價上市嘅石油公司
美元計價純利不變，或者純利跌幅低於滙率升幅
因應美元轉強，佢又叫唔叫賺多咗？

我認為侵不斷執著貿易逆差其實係講俾選民聽
啲美國公司可以喺境外收咗帳但唔返入本土
如果用呢個角度
到底個逆差係咪真正顯示到美國人嘅財富？

另外，如果單純用貿易嘅順逆差去判斷
國家貨幣應該升定貶
喺全球化嘅今日好似有多少不恰當

有咩用呀,可唔可以教下我?
我唔知原來美國發明左神奇大豆, 幾貴都要買, 不可替代

唔叫囉, 弱智仔, 佢用第隻匯率計價高左唔代表佢價值高左呀白痴,
係既話津巴布偉既所有公司都叫賺多左天文數字啦
賺多定賺少從來都係睇佢實際換到幾多物資而唔係帳面上既數字丫,傻仔

咁又唔係唔恰當
只係美元要強定弱單
進出口應該未必係睇得咁緊要

認同，同埋單純用貿易去睇應否QE
中日歐經濟唔好，人哋放水美國又跟住放
咁到人哋經濟好美國經濟差
係咪攞支槍指住人哋叫人哋唔好收水

你呢個係偷換緊概念
如果今年賺少一百萬美元
但實際買到嘅黃金多咗
咁叫升咗定跌咗？

串串貢但一知半解
淨係識出口傷人，你鍾意喇

咁叫偷換概念, 你讀下logic 101先啦
完完全全係跟你所講既某匯率計價高左就係賺多左得出黎既結論

你答到點解幾貴都要買大豆未呀?

其實做research真係唔難
美國係大豆產量最高嘅國家
出口量全球排第二，僅次巴西
第三位嘅阿根廷已經低到唔值得討論
美國同巴西夾埋佔咗中國入口豆嘅85%

唔買美國買第到？
而家根本無國家產量可以完全填補到美國嘅份額
巴西放棄歐洲訂單賣豆俾中國
結果歐洲買返美國豆代替
已經未提本身美國豆係比巴西豆、阿根廷豆平

買GLD 冇實物唔洗怕

係囉, 你講到尾都係平
美元升值咪貴, 咪轉買其他國家囉
其他國家農民見到需求上升咪種多D囉,咪滿足到需求囉, 大佬呀, ECON101 都教左啦
你講到剛需唔買唔得,又話美元貴都要買, 結果咪其實係因為美國大豆平
咩話, 改種大豆要時間? 屌,你大豆價真係狂升, 就有人搶住去種, 一年後就出產啦
呢個全球貿易年代, 庫存一年容乜易搵到替代呀
你講到不可替代, 咁點解美國農民唔加價呀?有錢唔賺,俾你賺D呀?因為佢地自己都知加左價會賣唔晒呀
仲有,大豆有幾多替代品知唔知呀? 你打破左個價格平衡就自然有人搵到成本效益更好既替代品
美元升唔會影響出口, 我真係笑撚死

其實係將個泡沫儲係房地產
一爆就連埋之前既一齊還

再qe，香港樓價會再升多倍，到時香港人會被迫返大灣區住

你連大豆嘅重要性都未清楚
不如唔好出醜
大把代替品？

大豆除咗食用之外，亦係家蓄主要飼料
當然你可以餵餿水，但後果自負
除此以外，大豆嘅油脂亦係工業產品嘅原料
甘油、乳化劑、製造潤滑油嘅氧化豆油都係大豆嚟

話取代就取代到？
南美豆係4-5月收割
請問北半球邊個國家代替到美國？
中國地夠多？但產出嘅大豆出油量低
咁自動化又得唔得？機械代工大幅增加產量？
成35%農業人口，當機械取代一半
嗰一半要光合作用定等國家養？

唔識唔緊要，唔好扮識，做人謙虛啲好

得啦, 無替代品, 供給又不足,但係唔加價,錢太多唔想賺, 俾其他人賺下
送一句俾你,獻醜不如藏拙

連登仔進化到指點美國經濟政策

柒咗又唔認
無數據又話無數據
有數據又死雞撐飯蓋
你同777有咩分別

連登仔教Powell點制訂貨幣政策
人哋個個都放水你美國唔跟
啲貨賣唔出就嚟亡國喇

沒有qe之前係點救經濟
Q毒藥

你有乜柒野數據呢?又要我續個幼稚園級問題答你呀?
1.家蓄主要飼料大把選擇, 只係價格問題, 當你大豆貴左,大把protein可以取代, 青豆又得,海草又得, 芬蘭2025年就唔再用大豆做animal feed, 到時芬蘭d 家蓄一定會死晒啦
2. 工業用油,又係大把選擇,只係價格問題同環境問題, 但講到錢, 環保撚有人理, 棕櫚油又得,石油副產品又得,都係果句,一切係錢字, 你大豆貴,就唔用大豆,就係咁解單

3. 又係錢問題, 自動化會無啦啦中國果35%人口會失業? 家陣講緊係有大量新需求製造左出黎,果D 農民唔會失左業, 而係提高效率,用同樣人口製造更多供給

你D 數據真係笑死人

講而家QE又變成2025
你同啲廢老講中國拋售美債贏貿易戰有咩分別
繼續撐喇，你掂㗎

大佬, 你呢D 就叫偷換概念啦, 我舉例有國家決定2025做到, 你就老屈2025先會做到
你講到大豆無替代就已經笑撚死人啦, 撐果個係你, 點呀, 你D 數據全部都係廢架喎

係人都知QE 對經濟唔好啦
但係都會QE 呀, 知唔知點解呀? 因為QE 對有錢人最有利呀, 蠢撚過隻豬

你海草個例子等於講
先進國家陸續禁汽油車
所以今時今日汽油車隨時可以代替一樣
到底係邊個偷換概念？

對有錢人最有利？咁唔駛利率正常化喇
大家鬥低利率咪得！

你果然同777、CCP一樣
以為搞掂啲大有錢人就係一切
所以今時今日香港咪咁多矛盾
我真係太蠢，同一個連登777講道理

非山常時期無用不推文回覆
浪費咁多時間同連登777講道理
更加係對唔住一眾巴絲
之後你自己玩單機喇，同真777一樣，我唔再阻你

五大訴求 缺一不可

笑撚死, 你D 例子
我海草個例子係話你知, 呢個世界有電動車, 隨時都可以替代汽油車,只不過係價錢問題未全面普及
假如汽油車突然變貴,又或者電動車突然變平, 價格有競爭性咪取代到囉, 傻西

同你講現實,原來你就講理想, 真係笑撚死
現實世界係殘酷架啦,你繼續縮埋個龜頭扮唔知啦, 啊,唔好意思, 你真係蠢撚到唔知既, 我唔應該話你扮

財經台講QE 無啦啦又變成五大訴求, 你都真係幾好笑
咁都俾你搵到個咁柒既下台階,你係得既
見你諗得咁辛苦,似就黎癲左咁我就唔再追擊你啦

我係樓主，大家打和！
唔好再吵，有乜好吵，你地講啲嘢完全自己個人意見，認真討論下QE!

Btw 五大訴求缺一不可

上面各位係講緊應唔應該QE. 而唔係機會大唔大
其實都講明會擴表。出年都大機會再減息。上年既加息同縮表短暫週期已完
之前QE完係吸左毒了。番唔到轉頭
黎緊幾年都會係寬鬆政策。爭在有幾勁

好撚野，舊年先講緊縮表，咁快就縮完又開始qe

吸毒嘅人個個都話自己無上癮
正如唔識嘅人最鍾意扮識

Powell由上任到近期，主調都係利率正常化
但何謂正常？
現時短期利率水平與次按危機前差咗接近一倍，算正常嗎？
貿易戰同侵嘅壓力下已經減息一次
如果貿易戰持續，加侵連任
聯儲局喺政治壓力下，都係迫住做
跟師兄口水尾，會放水但差在力度有幾強

侵作為地產商，鍾意平錢係好合理
但如果只側重侵嘅意願大力放水
造成資產價格急劇上脹，到最後都係自己受返

侵仔要㩒低美元係想發佢既MAGA夢重新工業化
佢多管齊下減稅放水
對外開戰引回流
叫聯儲局㩒低美元減息放水
就係想要製造業有優勢
佢覺得可以一回事
但事實D水放左出黎主要去左D咩就有眼睇

但Powell減息係受佢壓力定真係覺得有事
就真係佢自己先知

息都未減就諗QE

不過就算再QE都未必好似第一次咁

佢的講法係"organic growth"

qe1的時代背景係美國亡國的危急存忙之秋
而家係美股最高點差少少, 失業率創新低
應該點都唔會有qe1咁重藥

同埋美國扣左石油同食物的核心通脹有成2.4%, 一點都唔低
除時要反手加息壓通脹

一定會，你睇等

好多paper人

侵侵好想推
睇聯儲局理唔理佢，個人覺得而家經濟推qe唔算好合理

benz 入門房車賣1kg黃金

既然你咁估計你會點做？

勁喎，日日mon fed web

us 強得令侵侵好頭痛呀

侵淨係諗點氹啲廠回流
覺得弱美元就可以出口多啲
跟足佢意思無病都變有病
同埋市場仲有1.5萬億Excess Reserve喺美聯儲到
實際上係唔缺水，只係啲銀行願唔願意借出去

即係war. 人口少1/3, 留得底既會係自己嗎？

希望你地既觀點永遠佔大多數人

你呢個點做係以一般投資者
定以經濟學嘅角度，FED有咩需要做去改善資金錯配嘅情況？

其實美金唔係第一次qe，只係改左唔同嘅名

30年代嗰時未發明QE呢個名

FED 著重liquidity

如果按Fed Reserve St. Louis嘅說法
流動性塞咗喺商業銀行與return on reserve有關
由呢個角度出發
解決問題在於令短期利率與reserve之間嘅spread要擴大，即係加息

先可能令銀行更願意冒險借出資金
而唔係塞返去央行玩記帳遊戲

同時利息提高其實係有效減少資金錯配
因為正常情況，物業嘅回報率會較做貿易、研發低
當資金成本上升，流向房地產嘅資金比重就會下跌

當然，唔降息都偷笑，唔好話加

歐洲同日本經濟都玩撚完

直接渣資產囉所以咪 邊有人仲渣現金
結果咪經濟下跌但資產價格係咁升
造成滯漲 極大貧富懸殊 社會咪出現問題囉

us減息 人地都識減架。。
唔係咩叫貨幣戰。。

你前半講得無錯
但後半美元玩完就好大問題

當今世界，各國都印錢，美國印得好過份，但相對其他國家就變得克制，或差唔多。

係咁QE 美元會點玩完？

全世界已經QE緊啦

我個結論咩係美元唔會玩完

印錢係特效藥，啲人已經唔再信錢，但係未有新或代替品前，個問題不大

但點解有人覺得美國狂印會玩完？

唔係美國會玩完
係美元會崩潰 (或者應該係貨幣制度會失效)
貨幣之所以有效係因為大家信任一個國家嘅實力 佢印嘅銀紙係一段時間內係會買到相應嘅野
例如你用港紙 30 買一個 m 記餐, 你唔會擔心突然下個月就變咗 500蚊一個一樣嘅餐

QE 問題係以前經濟超差 (07/08)
大家都收皮就死所以谷錢俾大家使/投資刺激經濟去運行返
理論上當經濟&就業市場好, 就應該掉返轉收水等市場唔好太過熱
但而家各國已經慣晒 QE, 哦想多d 錢呀, 減息/QE 囉; 想自己貨幣唔好升值呀, 又QE 囉
長此下去會好多問題, 例如瘋狂不合理通脹
因為貨幣價值已經同 資格價值愈來愈遠
d 人就會衝去買樓買股買資產總之唔hold cash
btc & gold 會升返某程度上就係驚呢樣野
因為愈來愈多人覺得「我今日揸美金食三餐飯 下年會唔會一餐飯都可能唔夠?」
最差情況會變成 總之有 cash 就盡快換做保值, 好似陰司紙咁愈快脫手愈好
簡單 d 講不斷QE 其實係打擊緊市場對現有貨幣價值嘅信心

但過去幾次QE 似乎都冇造成好嚴重既通脹
不過資產價格就不斷升

其實如果大家各國唔好好似吸毒咁不停QE, 就咁停手不加不減 已經唔會導致呢個貨幣危機
但應該好難
因為你不加不減但其他國家係咁放水
會令自己好被動變相一齊放水 否則可能自己就會面對經濟危機

而家睇返 07/08 QE 其實係禁果
一食就返唔到轉頭

你一唔放水 啲企業同銀行即刻死比你睇

0708資產連同衍生工具價格暴跌
FED基本上係被迫出嚟為穩，穩定價格
只係後來真係食上癮

美元地位係美國春袋，唔會玩死自已

唔可以比啲狗無後果咁開槍

［全民魔法師] 簡易入門版